1.  Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

Это древовидное представление веб-сайта, которое загружается в браузер ввиде серии объектов вложенных в друг друга. Оно определяет логический каркас документа, способы доступа к нему и управления им.С его помощью мы можем создавать документы, перемещаться по их структуре, а также добавлять, изменять или удалять его элементы и их содержимое.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

Свойство innerHTML возвращает текстовое содержимое элемента, включая все пробелы и внутренние теги HTML.

Свойство innerText возвращает только текстовое содержимое элемента и всех его дочерних элементов, без пробелов скрытого текста CSS и тегов, за исключением элементов <script> и <style>.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Есть 6 основных методов поиска:

- document.getElementById(id) - если элемент имеет атрибут id, то мы можем получить его данным вызовом;

- elem.querySelectorAll(css) - возвращает все элементы внутри elem, которые удовлетворяют данному CSS селектору;

- elem.querySelector(css) - возврщает первый элемент, который удовлетворяет данному CSS селектору;

- elem.getElementsByTagName(tag) - ищет элементы с этим тегом и возвращает их коллекцию. передав "*" вместо тега, можно получить всех наследников.

- elem.getElementsByClassName(className) - возвращает элементы, которые имеют этот CSS класс;

- document.getElementsByName(name) - возвращает элементы с заданным атрибутом name.

В данное время чаще всего используются очень эффективные методы querySelector и querySelectorAll.

getElementsBy* скорее исторические методы поиска элементов, но бывают полезными в отдельных случаях.
